<?xml version='1.0' encoding='utf-8' ?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
<!ENTITY % BOOK_ENTITIES SYSTEM "Reparaciones_XO.ent">
%BOOK_ENTITIES;
]>
<chapter id="Formatear_XO" lang="es">
	<title>Formatear XO</title>
	 <para>
		En la XO 1.5, necesitamos 2 archivos <filename>xxx.zd4</filename> y <filename>fs.zip</filename>
	</para>
	 <para>
		En la XO 1.0, los archivos son <filename>xxx.img</filename> y <filename>fs.zip</filename>
	</para>
	 <important>
		<para>
			Los archivos <filename>fs.zip</filename> son propios de cada versión del SO, es decir el <filename>fs.zip</filename> de la XO 1.5 no funciona con la XO 1.0
		</para>
		 <para>
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>
						Para el año 2012, los archivos que se están utilizando son los siguientes
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Costa Atlantica: <filename>fz-a1.zd4</filename> y <filename>fs.zip</filename>
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Pacífico XO 1.5: <filename>fz-p1.zd4</filename> y <filename>fs.zip</filename>
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Pacífico XO 1.0: <filename>fz-p1.img</filename> y <filename>fs.zip</filename>
					</para>
				</listitem>

			</itemizedlist>
		</para>

	</important>
	 <section id="USB">
		<title>USB</title>
		 <itemizedlist>
			<listitem>
				<para>
					Copiar los 2 archivos <filename>xxx.zd4</filename>, para la XO 1.5 o el <filename>xxx.img</filename>, para la XO 1.0, y <filename>fs.zip</filename> en la raíz de la memoria USB.
				</para>
			</listitem>
			 <listitem>
				<para>
					Encender la XO presionando los 4 botones de juego.
				</para>
			</listitem>
			 <listitem>
				<para>
					Esperar que el proceso finalice.
				</para>
			</listitem>

		</itemizedlist>
		 <figure>
			<title>Botones de juego para formatear la XO</title>
			 <mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata fileref="./images/4_game_keys.png" format="PNG" scalefit="1" width="444" />
				</imageobject>

			</mediaobject>

		</figure>
		 <figure>
			<title>Proceso de Formateo de la XO</title>
			 <mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata fileref="./images/formateo.png" format="PNG" scalefit="1" width="444" />
				</imageobject>

			</mediaobject>

		</figure>
		 <important>
			<para>
				El siguiente paso en el proceso de formateo de la XO, es la actualización del <filename>Firmware</filename> en el cual la XO pasará de la versión <filename>Q3A41</filename> a la versión <filename>Q3B13</filename>, es importante que la XO se encuentre conectada con el cargador a la corriente eléctrica, sino este proceso se omitirá y la XO no se actualizará...
			</para>

		</important>
		 <important>
			<para>
				En las XO 1.0 la versión del Firmware deberá de ser la versión <filename>Q2E45</filename>, en el caso de que el firmeware sea distinto, este se deberá actualizar al final del proceso de formateo
			</para>

		</important>
		 <para>
			Una vez terminado el proceso de formateo, la XO se reiniciará automaticamente, y luego buscará el permiso de activación en el siguiente orden: Memoria SD, Memoria USB, Activación Inalámbrica
		</para>
		 <figure>
			<title>XO sin permiso de activación</title>
			 <mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata fileref="./images/activacion.png" format="PNG" scalefit="1" width="444" />
				</imageobject>

			</mediaobject>

		</figure>
		 <note>
			<para>
				Antes de formatear una XO, es necesario revisar la carga de la batería, para evitar que esta se apague durante el proceso, si tenemos suficientes regletas para conectar las XO a corriente eléctrica, es mejor hacerlo.
			</para>

		</note>
		 <important>
			<para>
				Estos archivos corresponden a la XO 1.5 basada en el release 11.2.0 de OLPC con Fedora 14.
			</para>

		</important>

	</section>
	
	 <section id="Nandblaster">
		<title>Nandblaster</title>
		 <para>
			Este proceso es para instalar el SO en varias XO al mismo tiempo, mediante un proceso conocido como NANDblaster, en el cual una XO funciona como servidor y envía la imágen a las demás XO.
		</para>
		 <itemizedlist>
			<listitem>
				<para>
					Renombrar el archivo que contiene la imágen de la XO, <filename>XXX.zd4</filename> a <filename>fs.zd</filename>
				</para>
			</listitem>
			 <listitem>
				<para>
					Copiar los 2 archivos <filename>XXX.zd</filename> y <filename>fs.zip</filename> en la raíz memoria USB.
				</para>
			</listitem>
			 <listitem>
				<para>
					Insertar la memoria USB en la XO Servidor
				</para>
			</listitem>
			 <listitem>
				<para>
					Acceder al OK-Promt y escribir lo siguiente:
				</para>
			</listitem>

		</itemizedlist>
		 
<screen>
OLPC D5, 1 GiB memory installed, 4 GB internal storage, S/N SHC0520179F
OpenFirmware Q3A62 EC Firmware Ver:2.2.3

Type 'help' for more information

ok <code>nb-secure</code>

</screen>
		 <para>
			Esperar que la XO elija el canal por el cual se estará enviando la imágen de la XO.
		</para>
		 <figure>
			<title>XO transmitiendo la imágen por nandblaster</title>
			 <mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata fileref="./images/nandblaster.png" format="PNG" scalefit="1" width="444" />
				</imageobject>

			</mediaobject>

		</figure>
		 <para>
			Una ves que la XO servidor esté transmitiendo la imágen como se muestra en la figura anterior, se puede iniciar a
		</para>

	</section>
	
	 <section id="Formateo_OFW">
		<title>Desde OFW</title>
		 <para>
			Cuando hay casos de XO que una de las 4 teclas de juego están dañadas, estas nos impiden formatear por los metodos USB y Nandblaster, para estos casos vamos a formatear desde OpenFirmware usando una memoria USB con los archivos <filename>fz-a1.zd4</filename> y <filename>fs.zip</filename>.
		</para>
		 <para>
			En la XO accedemos al OK Promt y escribimos el siguiente comando:
		</para>
		 <para>
			
<screen>
ok fs-update u:\fz-a1.zd4
</screen>

		</para>
		 <para>
			Esto iniciará el procedimiento de formateo desde la memoria USB, al finalizar, escribimos lo siguiente en en OK Prompt
		</para>
		 <para>
			
<screen>
ok reboot
</screen>

		</para>
		 <important>
			<para>
				Para hacer uso de este método, se necesita tener una llave de desarrollo para las XO a formatear por esta vía...
			</para>

		</important>

	</section>

</chapter>

